[
  {
    "question": "रुख सम्बन्धी अध्यान गर्ने बिज्ञानलाइ के भनिन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["आर्बोरिकल्चर", "बोटानी", "एग्रोनोमी", "फारेस्ट्री"],
    "answer": "आर्बोरिकल्चर"
  },
  {
    "question": "रक्त सञ्चार प्रक्रीया कसले पत्ता लगाएका हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["विलियम हर्बे", "लुई पाश्चर", "आईज्याक न्युटन", "चार्ल्स डार्विन"],
    "answer": "विलियम हर्बे"
  },
  {
    "question": "कुकुरलाइ कति डिग्री फरेनहाइटमा ज्वरो आउछ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["१००° फरेनहाइट", "१०१° फरेनहाइट", "१०२° फरेनहाइट", "१०३° फरेनहाइट"],
    "answer": "१०२° फरेनहाइट"
  },
  {
    "question": "डिजेल इन्जिनका आबिष्कार को हुन ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["रोडोल्फ डिजेल", "थोमस एडिसन", "निकोला टेस्ला", "माइकल फराडे"],
    "answer": "रोडोल्फ डिजेल"
  },
  {
    "question": "कुनै अन्तरिक्ष यात्रीको तौल पृथ्विमा २२० पाउण्ड छ भने चन्द्रमा उसको तौल कति होला ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["३६.३७ पाउण्ड", "५० पाउण्ड", "७५ पाउण्ड", "११० पाउण्ड"],
    "answer": "३६.३७ पाउण्ड"
  },
  {
    "question": "भुकम्प मापन गर्ने यन्त्रलाइ के भनिन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सिस्मोग्राफ", "बैरोमिटर", "थर्मोमिटर", "हाइड्रोमिटर"],
    "answer": "सिस्मोग्राफ"
  },
  {
    "question": "प्राणिहरुको बिकासबादी सिद्दन्तका प्रतिपादक को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["चार्ल्स डार्विन", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "ग्रेगर मेण्डल", "लुई पाश्चर"],
    "answer": "चार्ल्स डार्विन"
  },
  {
    "question": "इन्सुलिन कुन रोगसँ सम्बन्धित छ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["मधुमेह", "क्षयरोग", "हेपाटाइटिस", "मलेरिया"],
    "answer": "मधुमेह"
  },
  {
    "question": "शरिरमा भिटामिन सिको कारणले कुन रोग लाग्छ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["स्कर्भी", "बेरीबेरी", "रतन्धो", "रिकेट्स"],
    "answer": "स्कर्भी"
  },
  {
    "question": "क्षयरोगबाट बच्न कुन खोप प्रयोग गर्नु उपयुक्त्त हुन्छ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["बी सी जी", "डी पी टी", "एम एम आर", "हेपाटाइटिस बि"],
    "answer": "बी सी जी"
  },
  {
    "question": "बेरीबेरी रोग कुन भिटामिनको कमिले लाग्दछ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["भिटामिन बी", "भिटामिन सी", "भिटामिन डी", "भिटामिन ए"],
    "answer": "भिटामिन बी"
  },
  {
    "question": "गलगाँड के बृद्दी भएर हुने गर्दछ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["थाइराईड ग्रन्थी", "पिटुइटरी ग्रन्थी", "एड्रिनल ग्रन्थी", "प्यान्क्रियास"],
    "answer": "थाइराईड ग्रन्थी"
  },
  {
    "question": "कुन प्रकारको भिटामिनको कमिले रतन्धो लाग्दछ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["भिटामिन ए", "भिटामिन बी", "भिटामिन सी", "भिटामिन डी"],
    "answer": "भिटामिन ए"
  },
  {
    "question": "भिटामिन ए को रासयनिक नाम के हो ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["रेटिनोल", "एस्कोर्बिक एसिड", "थायमिन", "राइबोफ्लेविन"],
    "answer": "रेटिनोल"
  },
  {
    "question": "१ ग्राम कार्बोहाइड्रेट्ले कति क्यालोरी शक्ती उपल्ब्ध गराउछ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["२ क्यालोरी", "३ क्यालोरी", "४ क्यालोरी", "५ क्यालोरी"],
    "answer": "४ क्यालोरी"
  },
  {
    "question": "प्रत्येक क्रीया जहिले पनि बराबर तर बिपरित प्रतिक्रीया हुन्छ भन्ने न्युटनको गतिको कुन चही नियम हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["पहिलो नियम", "दोस्रो नियम", "तेश्रो नियम", "चौथो नियम"],
    "answer": "तेश्रो नियम"
  },
  {
    "question": "सबैभन्दा बढी अक्सिजन उत्पादन गर्ने रुख कुन हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["पिपल", "साल", "बर", "चिडी"],
    "answer": "पिपल"
  },
  {
    "question": "मानिसको सामन्य रक्तचापको अबस्था कति हो ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["११०/७० MM पारो", "१२०/८० MM पारो", "१३०/९० MM पारो", "१४०/१०० MM पारो"],
    "answer": "१२०/८० MM पारो"
  },
  {
    "question": "वातवरण सम्वन्धि पहिलो अन्तराष्ट्रीय सम्मेलन कहिलो भयो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सन १९७२", "सन १९८२", "सन १९९२", "सन २००२"],
    "answer": "सन १९७२"
  },
  {
    "question": "स्मृती वन के सँग सम्बन्धित छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["वृक्षारोपण", "जलसंरक्षण", "वन्यजन्तु संरक्षण", "मृदा संरक्षण"],
    "answer": "वृक्षारोपण"
  },
  {
    "question": "वायुयानको आवगमनको पूर्वसूचना दिने यन्त्रलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["प्रीडिक्टर", "रेडार", "सोनार", "सिस्मोग्राफ"],
    "answer": "प्रीडिक्टर"
  },
  {
    "question": "आफ्नो गुँड बनाउने एकमात्र सर्पको प्रजाती कुन हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["गोमन", "किंग कोबरा", "पाइथन", "वाइपर"],
    "answer": "गोमन"
  },
  {
    "question": "डाइनामाईटको आविष्कार कसले गरेका हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["अल्फ्रेड नोबेल", "थोमस एडिसन", "माइकल फराडे", "आर्किमिडिज"],
    "answer": "अल्फ्रेड नोबेल"
  },
  {
    "question": "ओजन तह पातलिदैं गएको तथ्य सर्वप्रथम प्रकाशमा ल्याउने वैज्ञानिक को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सेरउड रोल्याण्ड", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "मेरी क्युरी", "चार्ल्स डार्विन"],
    "answer": "सेरउड रोल्याण्ड"
  },
  {
    "question": "हरित गृह प्रभावको अवधारणा ल्याउने वैज्ञानिक को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["बेरिन जिन फेरिएर", "आईज्याक न्युटन", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "चार्ल्स डार्विन"],
    "answer": "बेरिन जिन फेरिएर"
  },
  {
    "question": "मुकेश चालिसेले कुन जिवको बारेमा गहन अध्यायन गरेका थिए ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["बाँदर", "हात्ती", "चितुवा", "गैंडा"],
    "answer": "बाँदर"
  },
  {
    "question": "ग्याँसको दबाब नाप्ने यन्त्रलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["मानोमिटर", "बैरोमिटर", "थर्मोमिटर", "हाइड्रोमिटर"],
    "answer": "मानोमिटर"
  },
  {
    "question": "कम्प्युटरको सूचनाहरु कुन एकाईमा नापिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["बिटमा", "किलोग्राममा", "मिटरमा", "सेकेन्डमा"],
    "answer": "बिटमा"
  },
  {
    "question": "मानिस मृत्यु भएपछी अन्त्य सम्म काम गर्ने अंग कुन हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["कान", "आँखा", "नाक", "मुटु"],
    "answer": "कान"
  },
  {
    "question": "कति तापक्रममा पानी सबैभन्दा गर्हुंगो हुन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["०° सेन्टिग्रेड", "४° सेन्टिग्रेड", "१०° सेन्टिग्रेड", "१००° सेन्टिग्रेड"],
    "answer": "४° सेन्टिग्रेड"
  },
  {
    "question": "सबैभन्दा बढी फलाम तत्व कुन खाद्य पदार्थमा पाईन्छ ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["पालुङ्गो साग", "आलु", "केरा", "स्याउ"],
    "answer": "पालुङ्गो साग"
  },
  {
    "question": "Father of स्किएन्के भनिने वैज्ञानिक को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["अल्बर्ट आईन्सटाइन", "आईज्याक न्युटन", "ग्यालिलियो", "चार्ल्स डार्विन"],
    "answer": "अल्बर्ट आईन्सटाइन"
  },
  {
    "question": "'Give me a firm place to stand and I will move to earth' भन्ने वैज्ञानिक को हुन?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["आर्किमिडिज", "आईज्याक न्युटन", "ग्यालिलियो", "अल्बर्ट आइन्सटाइन"],
    "answer": "आर्किमिडिज"
  },
  {
    "question": "लुई पाश्चरले रेबिज रोग विरुद्दको सुईको आविष्कार कहिले गरेका थिए ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["सन १८५५", "सन १८६५", "सन १८७५", "सन १८८५"],
    "answer": "सन १८५५"
  },
  {
    "question": "प्यारासुटको आविष्कार कसले गरेका हुन ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["जे ब्लेनचार्ड", "राइट ब्रदर्स", "थोमस एडिसन", "लिओनार्डो दा विंची"],
    "answer": "जे ब्लेनचार्ड"
  },
  {
    "question": "हिरामा कति प्रतिशत कार्वन रहेको हुन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["५०%", "७५%", "१००%", "२५%"],
    "answer": "१००%"
  },
  {
    "question": "टेष्ट ट्युब प्रविधिबाट विश्वमा पहिले जन्माईएको बच्चाको नाम के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["लुइस ब्राउन", "जोन डो", "मेरी क्युरी", "अल्बर्ट आइन्सटाइन"],
    "answer": "लुइस ब्राउन"
  },
  {
    "question": "जेनेरेटरको आविष्कार कसले गरेका हुन ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["माइकल फराडे", "थोमस एडिसन", "निकोला टेस्ला", "अल्बर्ट आइन्सटाइन"],
    "answer": "माइकल फराडे"
  },
  {
    "question": "सर्वप्रथम क्लोनिङ प्रविधिबाट जन्माईएको भेडाको नाम के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["डलि", "मोली", "पोली", "सोली"],
    "answer": "डलि"
  },
  {
    "question": "प्रयोगत्माक विज्ञानका पिता भनेर कसलाई चिनिन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["आर्किमिडिज", "आईज्याक न्युटन", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "ग्यालिलियो"],
    "answer": "आर्किमिडिज"
  },
  {
    "question": "बलप्वाईन्ट पेनको आविस्कार कसले गरेका हुन ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["विरो ब्रदर्स", "पार्कर ब्रदर्स", "वाटरम्यान ब्रदर्स", "शेफर ब्रदर्स"],
    "answer": "विरो ब्रदर्स"
  },
  {
    "question": "ग्यालिलियोले दुरदर्शक यन्त्रको आविष्कार कहिले गरेका थिए ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["सन १६०९", "सन १६१९", "सन १६२९", "सन १६३९"],
    "answer": "सन १६०९"
  },
  {
    "question": "न्युटनको ब्रहमान्डशास्त्र, गुरुत्वाकर्षण, गतिका नियम आदि समेटिएका प्रशिद्द ग्रन्थ 'Principia' कहिले प्रकाशित भएको थियो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सन १६८७", "सन १६९७", "सन १७०७", "सन १७१७"],
    "answer": "सन १६८७"
  },
  {
    "question": "रकेट इन्जिन तथा जेट इन्जिन न्युटनको चालसम्बन्धी कुन नियमको आधरमा निर्माण गरिएको हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["पहिलो नियम", "दोस्रो नियम", "तेश्रो नियम", "चौथो नियम"],
    "answer": "तेश्रो नियम"
  },
  {
    "question": "मानव जातिको पुर्खा बाँदर हो भनेर भन्ने बैज्ञानिक को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["चार्ल्स डार्विन", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "ग्रेगर मेण्डल", "लुई पाश्चर"],
    "answer": "चार्ल्स डार्विन"
  },
  {
    "question": "क्षयरोग विरुद्दको खोपको आविष्कार कसले गरेका हुन ?",
    "subject": "स्वास्थ्य",
    "options": ["लुई पाश्चर", "रवर्ट कोच", "अलेक्जेन्डर फ्लेमिङ", "एडवर्ड जेनर"],
    "answer": "लुई पाश्चर"
  },
  {
    "question": "ध्वानिको तिब्रता कुन एकाईमा नापिन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["डेसिबल", "एम्पियर", "वोल्ट", "वाट"],
    "answer": "डेसिबल"
  },
  {
    "question": "बालुवा कुन कुन तत्व मिलेर बनेको हुन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सिलिकन र अक्सिजन", "कार्बन र हाइड्रोजन", "नाइट्रोजन र अक्सिजन", "आइरन र कार्बन"],
    "answer": "सिलिकन र अक्सिजन"
  },
  {
    "question": "आधुनिक भौतिक शास्त्रका पिता कसलाई भनिन्छ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सर आईज्याक न्युटन", "अल्बर्ट आइन्सटाइन", "ग्यालिलियो", "माइकल फराडे"],
    "answer": "सर आईज्याक न्युटन"
  },
  {
    "question": "कृतिम ताप प्रदान गरि अण्डा कोरेलर चल्ला निकाल्ने यन्त्रलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["इक्युटेर", "इन्क्युबेटर", "माइक्रोस्कोप", "सेन्ट्रीफ्युज"],
    "answer": "इक्युटेर"
  },
  {
    "question": "परमाणुको उर्जा उत्पादन गर्ने गतिलाई तिब्र पार्ने यन्त्रलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["साईक्लोट्रोन", "एटोमिक रिएक्टर", "न्युक्लियर बम", "रेडिएशन चेम्बर"],
    "answer": "साईक्लोट्रोन"
  },
  {
    "question": "विश्वमा पहिलो बोल्ने रोवर्ट अन्तरिक्षयात्रीलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["किरोबो", "सोफिया", "एसिमो", "व्यालेरी"],
    "answer": "किरोबो"
  },
  {
    "question": "विश्वमा तिब्र गतिको इन्टरनेट सेवा कुन देशमा रहेको छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["दक्षिण कोरिया", "जापान", "अमेरिका", "जर्मनी"],
    "answer": "दक्षिण कोरिया"
  },
  {
    "question": "सर आईज्याक न्युटनको जन्म कहिले भएको थियो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सन १६४२", "सन १७२७", "सन १८०१", "सन १९०५"],
    "answer": "सन १६४२"
  },
  {
    "question": "ब्रेल लिपिका आविष्कार को हुन ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["लुइस ब्रेल", "हेलेन केलर", "थोमस एडिसन", "लुई पाश्चर"],
    "answer": "लुइस ब्रेल"
  },
  {
    "question": "सवैभन्दा हल्का धातु कुन हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["लिथियम", "अल्मुनियम", "सोडियम", "पोटासियम"],
    "answer": "लिथियम"
  },
  {
    "question": "टर्पिडो के हो र कहाँ प्रयोग गरिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["समुन्द्री हतियार", "हवाई हतियार", "भूमिगत हतियार", "अन्तरिक्ष हतियार"],
    "answer": "समुन्द्री हतियार"
  },
  {
    "question": "फायर एक्सटिग्विसर यन्त्र के को लागी प्रयोग गरिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["आगो निभाउने", "पानी निकाल्ने", "हावा निकाल्ने", "बत्ती बाल्ने"],
    "answer": "आगो निभाउने"
  },
  {
    "question": "ब्लायक बक्सले के पत्ता लगाउन सहयोग गर्दछ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["हवाईजहाज दुर्घटना", "कार दुर्घटना", "ट्रेन दुर्घटना", "जहाज दुर्घटना"],
    "answer": "हवाईजहाज दुर्घटना"
  },
  {
    "question": "LASER को पुरा रुप के हो ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["Light Amplification Stimulated Emission of Radiation", "Light Absorption by Stimulated Emission of Radiation", "Luminous Amplification by Stimulated Emission of Rays", "Laser Amplification by Stimulated Emission of Radiation"],
    "answer": "Light Amplification Stimulated Emission of Radiation"
  },
  {
    "question": "हावामा अक्सिजनको मात्रा कति हुन्छ ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["२१%", "३०%", "५०%", "७८%"],
    "answer": "२१%"
  },
  {
    "question": "बर्षा नाप्ने कामको प्रयोग हुने यन्त्रको नाम के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["रेन गज", "बैरोमिटर", "थर्मोमिटर", "हाइड्रोमिटर"],
    "answer": "रेन गज"
  },
  {
    "question": "बाघ गणनामा प्रयोग हुने आधुनिक वैज्ञानिक पद्दतिको नाम के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["Camera Trapping", "Satellite Imaging", "Drone Survey", "Radar Tracking"],
    "answer": "Camera Trapping"
  },
  {
    "question": "विश्वको पहिलो महिला अन्तरिक्ष यात्री को हुन ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["भ्यालेन्टिना तेरेस्कोभा", "सल्ली राइड", "कल्पना चावला", "मेरी क्युरी"],
    "answer": "भ्यालेन्टिना तेरेस्कोभा"
  },
  {
    "question": "जैविक प्रविधी शब्द सर्वप्रथम कहिले प्रयोग भयो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सन १९१९", "सन १९२९", "सन १९३९", "सन १९४९"],
    "answer": "सन १९१९"
  },
  {
    "question": "जैविक प्रविधी शब्दको परिभाषा के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["जिवित वस्तुलाई कच्चा पदार्थको रुपमा प्रयोग गरि उपयोगी पदार्थ उत्पादन गर्ने प्रविधि", "रासायनिक पदार्थको अध्ययन", "भौतिक नियमहरुको अध्ययन", "खनिज पदार्थको अध्ययन"],
    "answer": "जिवित वस्तुलाई कच्चा पदार्थको रुपमा प्रयोग गरि उपयोगी पदार्थ उत्पादन गर्ने प्रविधि"
  },
  {
    "question": "क्लोनिङ भनेको के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["एउटै जीन संरचना भएको प्राणी उत्पादन गर्ने प्रविधि", "नयाँ प्रजाति सिर्जना गर्ने प्रविधि", "रोग निदान गर्ने प्रविधि", "खाद्य संरक्षण गर्ने प्रविधि"],
    "answer": "एउटै जीन संरचना भएको प्राणी उत्पादन गर्ने प्रविधि"
  },
  {
    "question": "बायो इन्फरमेटिक्स के हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["जैविक समस्यालाई कम्प्युटरबाट समाधान गर्ने शाखा", "समुद्र सम्बन्धि अध्ययन", "कृषि सम्बन्धि अध्ययन", "चिकित्सा सम्बन्धि अध्ययन"],
    "answer": "जैविक समस्यालाई कम्प्युटरबाट समाधान गर्ने शाखा"
  },
  {
    "question": "DNA प्रविधिको सुरुवात कहिले देखी भएको हो ?",
    "subject": "विज्ञान",
    "options": ["सन १९७३", "सन १९८३", "सन १९९३", "सन २००३"],
    "answer": "सन १९७३"
  },
  {
    "question": "कम्प्युटर, सुक्ष्म विद्युतिय यन्त्र र दुरसञ्चारको एकिकृत प्रविधिलाई के भनिन्छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["सूचना प्रविधी", "जैविक प्रविधी", "न्युक्लियर प्रविधी", "रासायनिक प्रविधी"],
    "answer": "सूचना प्रविधी"
  },
  {
    "question": "नेपालमा सर्वप्रथम सुचना प्रविधी निति कहिले आएको हो ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["वि.सं. २०५७", "वि.सं. २०६७", "वि.सं. २०७७", "वि.सं. २०४७"],
    "answer": "वि.सं. २०५७"
  },
  {
    "question": "ई-मेलको सुरुवात सर्वप्रथम कहिले भएको हो ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["सन १९७६", "सन १९८६", "सन १९९६", "सन २००६"],
    "answer": "सन १९७६"
  },
  {
    "question": "नेपालमा सर्वप्रथम टेलिफोनको सुरुवात कहिले भएको हो ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["वि.सं. १९७०", "वि.सं. १९८०", "वि.सं. १९९०", "वि.सं. २०००"],
    "answer": "वि.सं. १९७०"
  },
  {
    "question": "अप्टिकल फाइवर के सँग सम्बन्धित रहेको छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["दूरसञ्चार", "जलविद्युत", "सौर्य उर्जा", "पवन उर्जा"],
    "answer": "दूरसञ्चार"
  },
  {
    "question": "सूचना प्रविधी विकास परिषदको अध्यक्ष को हुने व्यवस्था रहेको छ ?",
    "subject": "प्रविधी",
    "options": ["प्रधानमन्त्री", "राष्ट्रपति", "सञ्चार मन्त्री", "विज्ञान मन्त्री"],
    "answer": "प्रधानमन्त्री"
  }
]
